
                      [...] Si un estudio es capaz de volver a examinar personajes de sobra conocidos (y queridos), introducir otros nuevos, crear alrededor de ellos una historia sólida y conmovedora, que en rasgos generales no difiere mucho de la que ya conocemos, ese estudio es sin duda alguna Disney Pixar. El resultado es una película, que nadie pedía pero que es francamente buena. Como ya hicieran con las dos primeras entregas de Toy Story, se invierten los términos y ahora son Marlin y Nemo los que ayudan a Dory en su búsqueda. Podría haberse titulado “Buscando a los padres de Dory”, pero ese “Buscando a Dory” aquí tiene un significado más profundo, se trata de conocer sus orígenes para saber quién es Dory en realidad.
El viaje es una aventura emocionante y divertida, llena de descubrimientos y aprendizaje donde Dory demostrará que a pesar de sus deficiencias (su pérdida de memoria a corto plazo) es capaz de encontrar soluciones efectivas que le permiten salir airosa de situaciones complicadas, ya sabéis “sigue nadando, sigue nadando…”, rendirse no es una opción hay que seguir siempre adelante. Me ha gustado mucho el mensaje ecologista y de respeto por los océanos que está siempre presente de una forma muy sutil, especialmente la escena en la que atraviesan una zona donde hay varios contenedores hundidos, de esos que transportan mercancías, en este caso latas de refresco y Dory se queda engancha en las anillas de plástico que sujetan varias latas.
        
            